★[西貢結界？]網絡商確認香港有 5G 結界！

政府通訊辦早前已發佈了香港 5G 網絡發展時間表，之前版主阿坤都跟大家分享過，根據政府嘅說法，2019 年 4 月左右，香港人就可以享用到 5G 網絡；要大規模覆蓋，就要等到 2020 年。今日版主跟其中一間網絡商代表 csl. (HKT) 的代表傾過，佢地表示，根據政府家陣嘅時間表，2020 年不會有大範圍的 5G 訊號覆蓋，最快都要 2022 年。而更嚴重的問題是 5G 通訊「結界」，呢個政府事前沒公開，但當網絡商知道後，間間都大為吃驚，結果通訊辦都要開工作會議解決。到底發生什麼事呢？

001：3.5GHz 主頻段撞衛星接收站

先講講 5G 通訊「結界」呢個問題。香港 5G 將會由 3.5GHz 及 26GHz，28GHz 頻段提供。但 3.5GHz 5G 跟香港嘅衛星接收發射站有相衝，大埔工業村與赤柱的衛星接收發射站，令到香港出現兩個 5G 通訊「結界」：政府在會影響到衛星發射站訊號的地方，都禁止建立 3.5GHz 5G 網絡，政府策稱作 「3.5GHz 頻帶限制地帶」。影響地點，以大埔工業村附近最大，範圍包括大埔﹑以北的粉嶺，以南的沙田﹑馬鞍山等地；而赤柱的衛星發射站「3.5GHz 頻帶限制地帶」亦包括了赤柱及附近的石澳及南丫島。大家睇下下圖張就知。

.........................

丁利華

真係射正西貢

香港最神秘失蹤案 西貢結界揭秘

西貢深山有「結界」，蛇石坳埋藏12年前2宗離奇失蹤案，導致一死意外，另外探員丁利華至今仍下落未明。在無形障礙下，令行山人士如闖進百慕達易入難出，去年山友「鵬哥」獨自在西貢行山失蹤，便突然迷失四日，大叫「好邪」。網友蠢蠢欲動到結界行山探險，要格外小心。

司徒法正：陰氣積聚 小心迷路

對於西貢有「結界」，令到行山人士有入無出的說法，玄學家司徒法正表示，當年曾有警隊巡邏隊探員夜晚巡山，卻迷路於一棵樹不停兜圈，直至天光陽氣轉旺才找到出路，他估計行山人士闖入深山之後迷失方向，是陰氣積聚靈體作怪，令到行山人士難覓方向離開。他說：「西貢有唔少地方有陰氣積聚，加上因為係深山，附近有唔少山墳，易有靈體出沒，所以我哋經過時都會燒吓符，防止迷路。」

丁利華離奇失蹤12年

「我行山，迷途呀，西貢嗰頭嚟㗎！」2005年9月11日，警隊休班反黑組探員丁利華在西貢行山時迷路，打電話求救後信號中斷，當局曾派出大批人員搜救，至今他仍人間蒸發。

丁利華兩次致電報警稱迷路，更在電話中嗌救命，繼而失去下落，警方等數大政府部門翻轉整個郊野公園均無發現，丁的失蹤成了無法解開的迷。丁利華報警電話錄音其後在網上曝光，其中丁在電話中講出的五組數字亦，分別是「西貢586」、「487040」、「487020」、「587零幾」及「024」，網友紛紛煞費心機解碼，有人認為是根據經緯度自行堆砌的坐標，但最終苦苦追尋仍無果。

丁利華求救對話

接線生：999
丁 ：我係行山㗎，係西貢 586…
接線生： 咩事呀！
丁 ： 我行山，迷途呀！
接線生： 你迷途呀？ 咁你喺邊呀！
丁 ： 我而家位置 48 （停頓） 7020。
接線生： 487020 呀？係咪標柜柱？
丁： 係，係果個咩柱呀？
接線生: 487020 呀嗎? 你慢慢講，喺乜野地方？
丁： 等等…
(相隔 20秒)
接線生: 喂，
丁 : 等等。
(相隔 30秒)
接線生：你係咪行麥理浩徑呀！
丁 ：係，西貢嗰頭嚟㗎！
接線生：你係咪行麥理浩徑呀！
丁 ：係，冇錯！
接線生：你行緊邊一段？
丁：西貢個邊，西貢東。
接線生：西貢東，西貢嘅東面，由邊度出發。
丁：由西貢北潭涌， 行咗兩個幾鐘頭，但係蕩失路，而家企咗係過咗 58…5870 嘅主要嘅路
接線生： 5870 幾？ 頭先你又話係 487020。
丁： 仲差少少咋！
接線生：有冇見到 M幾多，M 幾多， 你見唔見到呀？
丁 ：仲差少少路程！
（相隔 30秒）
接線生：你見唔見到 M001呀，M011，M030呀？
丁：你等陣先！
（相隔 20秒，很多雜音）
丁：睇唔到呀！
接線生： 你淨係見到個 number， 咁個 number （487020） 刻喺邊度呀？
丁：唔係啲柱，係密碼。
接線生：乜野密碼？
丁：可能我讀錯密碼啦！
（接收不良, 很多雜音）
接線生：咁你仲係咪行麥理浩徑， 先生，你唔好行去嗰邊呀，收得好差，你唔好再行！ 喂，喂， 你停係度，我要問你問題。
丁：你快啲啦，個 number 係……
接線生：你停喺度， 你有冇扭親腳？
丁 ：頂唔順呀！
接線生：你停喺度， 你有冇扭親腳？
接線生：你幾多人係度？
丁：我一個人！
接線生：要唔要救護車？
丁 ： 要！
接線生：你係唔係要救護車！
（接線生接駁至救護車，然後接線生與救護員通話及救護員問位置，隔20秒）
丁 ： 救命呀 （相隔5秒） 救命呀！
救護員：你要話比我聽你喺邊！
丁 ：最慘我唔記得條路！
接線生：先生呀，喂？ 喂？ 喂？
丁 ：救命呀 （相隔3秒） 救命呀 ～！（丁再無對話）
（接線生解釋收到電話後的情況給救護員知道，救護員覆一次丁的手提電話號碼便收線）
接線生: 先生呀，喂？ 喂？ 喂！
（斷線）

丁探員留下最後求救對話，之後一直杳無音訊，警方一度動員百人進行地氈式搜索，民間搜索隊也自發尋人，至今仍無下落。

行山領袖袁志勇失救死

一個月後，童軍領袖兼有豐富行山經驗的袁志勇，據稱為陪同4名女生參加香港青年獎勵計劃的銀章考試，一行人由西貢嶂山經石屋山、蛇石坳前往海下。當日，袁因感冒不適，行山途中服藥需要休息，4名女生先行，他未有趕上，自此失去蹤影。2日後警方在一處密林發現袁的屍體，估計他暈倒後失救致死。

「鵬哥」行山失蹤迷失四日

2宗失蹤案件發生後，西貢山上的怪異傳聞接踵而來，2016年山友「鵬哥」獨自在西貢行山失蹤，突然迷失四日，亦自覺「好邪」。有人認為失蹤是與當地磁場或山鬼等超自然現象有關，令行山人士有入無出。近期更有網上小說以此為題材，網友言之鑿鑿指蛇石坳附近有「結界」（超自然力量製造一個不受外界干擾的空間），猶如百慕達，進入會迷路兼失去蹤影，呼籲生人勿近。

記者親試結界

記者根據當年袁志勇的行山路線，往蛇石坳一探究竟。記者一行2人由嶂山，經石屋山前往蛇石坳，沿途山路不算難行，大樹不多，兩旁盡是野草，加上日間陽光充沛，很難想像這寛闊的山嶺會與靈異事件扯上關係。

不久到達蛇石坳的十字路口，情況開始變化，該路口四通八達。在深山遇上十字路口，內心難免忐忑，深怕錯揀冤枉路。就在此際，一位50多歲大叔手持兩支行山杖從榕樹澳方向走來，並問記者：「去白沙澳係咪直行？」記者露出一個不知道表情，他便拿出地圖一同研究，大叔與記者分道揚鑣時更拋下一句：「行山失蹤？點會？我慣咗1個人行。」

記者之後沿着分叉小徑前進，小徑兩邊草叢較密，遠處更傳來溪水潺潺，再沿斜坡往下走，便看見灰黑色、表面凸出彎曲蛇紋的蛇石，攀下該塊約一米半高的蛇石，再發現另一塊高三米的蛇紋巨石。記者掏出手機查看，發現手機接收信號跌至一格，而同行攝影記者的手機更未能接收任何信號，難道這與山中磁場有關？還是漸近「結界」位置？

記者掏出手機查看，發現手機接收信號跌至一格，而同行攝影記者的手機更未能接收任何信號，難道這與山中磁場有關？